港人今年來台居留成長 至10月底已有7474人

港人今年來台居留成長 至10月底已有7474人
最新更新：2020/12/10 18:45

（中央社記者賴言曦台北10日電）陸委會今天指出，自今年1月起至10月底，香港來台居留許可人數達7474人，定居則有1272人。其中，10月來台居留的港澳人士大增，分別有1974人及289人。

大陸委員會今天舉行例行記者會，發言人邱垂正回應媒體相關詢問時表示，對於尋求人道援助的港人，政府會依據人道原則與相關法規，積極給予妥適處理，未來也會視香港情勢演變，持續精進完善相關救援作為，落實總統蔡英文繼續相挺港人民主的指示。

邱垂正並引述移民數據指出，自今年1月起至10月底，香港來台居留許可人數達7474人，定居則有1272人。另據陸委會提供的數據，香港來台居留人數自7月後有顯著成長，一路從7月的715人增至10月的1974人。

數據也顯示，澳門來台居留許可人數在10月時也增至289人，是過去10個月以來最高。截至10月底，已有692名澳門人獲來台居留許可；定居許可人數則有111人。

針對香港銅鑼灣書店店主林榮基提及港府可能增加港生來台就學的障礙，邱垂正表示，有關資訊是否屬實，陸委會還是持續密切注意中，但香港基本法賦予港人有出入境的自由，呼籲相關方面應依法保障港人自由及權利。（編輯：楊昇儒）1091210

國際人權日 陸委會籲中共停止監控、迫害無辜者

2020/12/10 18:29
〔記者鍾麗華／台北報導〕今天是國際人權日，陸委會副主委兼發言人邱垂正在例行記者會，呼籲中共停止一切監控、迫害無辜者的舉措，應盡快釋放被不當關押人士，並保障疆藏的宗教信仰與自由及香港民主、人權，尊重多元文化差異。

邱垂正強調，今年中共不斷緊縮對香港箝制，「港版國安法」自實施以來，嚴重傷害香港的自由與人權，國際社會均高度關切並同感憂心。對於港人尋求人道援助，政府會依據人道原則及相關法規，積極給予妥適處理，未來也會視香港情勢演變，持續精進及完善相關的救援作為，以具體落實總統相挺港人、相挺民主的指示。

邱垂正說，近期以來，港府不斷對於香港泛民派人士進行尋釁、壓迫，「香港基本法」明確賦予港人集會、遊行及示威的自由，但相關方面顯然已視「香港基本法」規定如無物，近期持續透過大規模拘捕、檢控等嚴酷手段，來遂行政治目的，形同置香港反對派人士於死地。

邱垂正表示，對於此種嚴重剝奪及侵犯港人自由權利作為，我們表達強烈譴責，並認為一再變本加厲、打壓異己，只會使香港民心更加背離，更不利維持香港國際金融中心的地位。呼籲相關方面應立即停止脅迫打壓異己的行為，並停止一切監控、迫害無辜者的舉措，落實「香港基本法」對港人的保障，勿讓香港不斷地沉淪、勿讓香港成為向全世界輸出人權侵害的罪惡城市。

此外，邱垂正說，中華民國政府也長期關注中國的人權狀況，中共慣於以反恐與反分裂為由長期打壓新疆、西藏的思想與信仰、自由，監控迫害藏人、維吾爾人等少數民族及宗教等異議人士，廣設再教育中心，灌輸中共官方價值，消滅維族藏族民族與文化的傳承，已引發國際社會及人權組織高度的關注。

在國際人權日，陸委會呼籲中共應盡快釋放被不當關押人士，並保障疆藏民族的宗教信仰、自由及香港民主、人權，尊重多元文化差異，這才能真正地建構現代化治理的長治久安。

接1700案僅8港人獲工作許可？陸委會駁斥媒體假訊息

陸委會指出，相關媒體報導與事實不符，且標題易誤導社會製造爭議，本會深表遺憾。（翻攝陸委會臉書）

2020/12/09 22:03
〔記者陳鈺馥／台北報導〕有媒體報導稱，陸委會今年7月成立「台港服務交流辦公室」至今，已接獲1700多件諮詢案件，但僅有8名港籍人士藉此管道在台專案居留而取得工作許可；對此，陸委會嚴正聲明駁斥，假消息出沒！相關媒體報導與事實不符，沒有所謂專案居留的問題。

陸委會表示，「台港服務交流辦公室」所接獲的1700多宗服務案件，絕大多數都是移民、定居、投資、就學、就業相關事宜的諮詢，均可以依照現行規定處理，沒有所謂專案居留的問題。

陸委會指出，相關媒體報導與事實不符，且標題易誤導社會製造爭議，陸委會深表遺憾。關於港人尋求人道援助，政府已多次說明，均依據人道原則及相關法規積極妥適協處和安置照顧中，並協助其在台就學、就業。

------------------------------------------------------------------------

中國時報 = 台灣版環球時報

陸委會接1700案 僅8港人獲工作許可
04:102020/12/06 中國時報 林良齊、李文輝

近萬人都形式唔到有效自主組織？